[學佛][阿彌陀佛] 為什麼想學習行善這麼難？為何好人總是受氣？

ig:amitabha_hk

問：為什麼想學習行善這麼難？而學壞，總是處處綠燈，好人為何總是受氣？

答：對，這就叫好人，沒有氣受，你就不是好人；能忍受的，這叫好人，好人就從這兒看，你受不了，你不是好人。你們諸位想想，對不對？

你要問原因，原因在現前來講，已經浮在面前，可以說人人都看得出來。從前做好事容易，也有障礙，障礙少，沒有這麼多，也沒有這麼嚴重。做壞事也容易，但是今天做壞事更容易，從前做壞事，有二、三個幫手；現在做壞事，有幾百個幫手，所以特別容易。原因是什麼？原因是教育。你要知道，一百年前，中國古老的教育還在社會上推動。所以從小，做小孩的時候，你的父母就會教你，你家大人也會教你。外面不認識、不相干的大人，他都會教你。

我小時候，像我這種年齡，還沾到一點邊。五、六歲的時候沾到點邊，七、八歲以後就變了，就改成現代的小學，那時叫短期小學，兩年制的，教學的方法完全變了，所以我們沾到一點邊。我們生長在農村，農村都有私塾，私塾裡面所教的全是傳統的老方法，那種老的規矩、禮節，我們都要學。小朋友在外面玩，要是玩得過分，不守規矩，有大人從那裡走，就把你叫來就訓你。他教訓，我們都乖乖的聽，都聽話，這個難得。我們的父母看到有人，陌生人教導兒女，非常感謝他。就是從前大人看到底下一代有過失的話，都有義務要教導。現在不行，現在老師教學生，家長還去按鈴告狀，老師侵犯人權，這還得了嗎？所以現在的社會，人權把社會搞壞掉，每個人都有人權，每個人都有自由，誰都不能管誰，這還得了！所以今天父母管不了兒女。你看前天報紙上，有個同學拿著報紙來，十歲的小孩殺母親。他要玩電動遊戲機，他母親不讓他去玩，就殺母親，拿著菜刀殺母親。所以你就曉得，教育出了問題！

中國這個社會五千年維持著安定和平，靠什麼？靠教育，所以在全世界，中國人是最懂得教育的，我跟諸位講過多少次，常常在講經的時候提到，最懂得教育。所以，嚴格的從胎教，母親懷孕的時候。你看周文王的母親太妊，這歷史上有記載，懷文王的時候，「眼不視惡色，耳不聽淫聲，口不出傲言」，身口意。不正當的東西她不看，為什麼？影響胎兒；不正當的音聲不聽，粗魯的話不說，念念她都顧著會影響胎兒。胎兒生下來之後，睜開眼睛他會看、會聽，在胎兒面前所表現的全是正面的，就是全是善的。不善的，夫妻有什麼彆扭，不可以在小孩面前發脾氣，要到外面去，不能讓他看到。這一定要維持到三年，三年叫「童蒙養正」。三歲，從出生到三歲，他所看的、所聽的、所接觸的全是善的，他心善。所以中國古人講三歲看八十，他有這個好的底子，八十年他都不會變更。

現在教什麼？現在小孩生下來就看電視，電視教他；再大一點，就是學電腦，網路教他。網路、電視裡教什麼？教暴力、教色情，教殺盜淫妄，他怎麼不會殺人？教出來的！今天整個社會，最大的教育就是電視，哪個人不看電視？每天都要接受電視，年輕人接受電腦，小朋友接受遊戲機的教育。你就想想現在這個教育，這個教育多厲害，把人全教壞了。所以你現在做壞事，做一樁壞事，肯定有幾十個、幾百個人幫你做；你做一樁好事，就有幾十個、幾百個人障礙你，道理在此地。我們看到現在真是麻煩，外國宗教講世界末日，愈想愈可怕，愈想愈可能。所以現在天災人禍這麼多，這絕對不是天然災害，眾業所感，大家造的不善業。

所以學佛的人要覺悟，學佛的人處處吃虧，處處受氣，能忍人之不能忍，那是什麼？那叫菩薩，那叫磨鍊，你在這裡面磨鍊成功，你道業就成就了。所以你一定要了解現實狀況，我們做一樁好事，受盡折磨，但是要求佛菩薩加持，這事情才能搞成功。沒有三寶加持，沒有祖宗加持，決定做不成功。不是容易事情。所以，道場裡面做義工，要受很多人的氣，這是正常現象，這不是反常。如果道場不受氣，那才奇怪！沒有人障礙你，沒有人找你麻煩，就很奇怪，就很不正常。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

想問問樓主po中內容是咪淨空法師既說話？

是的 阿彌陀佛

想問問樓主喺淨土宗方面，要唸幾多句阿彌陀佛先可以往生淨土，定係只需要係信就可以？係咪類似基督教咁 信者得救？

淨空法師：信、願、行，三資糧。你能夠抓住三資糧，你決定往生。往生極樂世界，這個法門無比殊勝，太好了！而且是任何一個人，三根普被，利鈍全收。

第一個條件，真信，真正相信有西方極樂世界，極樂世界有阿彌陀佛，我發心要親近他。願是求生，我願生淨土，我願意見阿彌陀佛，我願意到西方極樂世界去作佛、去修行，這願。行就是一句佛號，一句佛號念到底，腦袋空空什麼都沒有，就是佛號。才動念頭，第一個是妄念，第二個是阿彌陀佛。妄想、分別、執著才起來，就是南無阿彌陀佛，一句佛號取而代之，這真念佛人。臨命終時沒有一個不往生，真是一個人修，一個人往生，十個人修，十個人往生，一百個人修，一百個人往生。關鍵，記住，看破、放下。

你為什麼你不能成功？你沒有看破，你沒有放下。看破、放下是自己真正的冤親債主，只要有這個東西存在，我們這一生的功夫就白費了，多可惜！要放下。

臨終最後一念是阿彌陀佛 其他念頭統統放下
決定往生極樂世界阿彌陀佛

你好 法師，請問如何皈依🙏🏻

要皈依的時候 有什麼要注意的嗎？

剛剛開始接觸佛教 發現很貼地 請問如何學習？

感謝大師

非踩場 不過呢到有個解答問題既佛學post

學佛年幾，有冇咩想問？──校園編

睇咗 thanks🙏🏻👍🏻

但都係解答唔到我以上問題😭

有冇問過佢地問題？

斷惡修善
首先從起心動念修 多啲為人地想 少啲為自己想 甚至不為自己想
跟住修正行為 落實到日常生活中
多聽經（將經教上學習到的落實到生活當中）
多念佛（念念不忘）阿彌陀佛

存好心 說好事 做好人
一定要多念阿彌陀佛

ig:amitabha_hk